<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<section id="ch_account">
<title>Personalizzazione Account</title>

  <section id="account_basic">
    <title>Impostazioni di base</title>
    <para>
	Nella prima linguetta delle preferenze dell'account, <quote>Generale</quote>,
	ci sono le impostazioni di base dell'account. In questa linguetta è possibile
	specificare il tuo nome, l'indirizzo email, l'organizzazione ed i dati di base
	sulla connessione. Il nome dell'account sarà quello che Claws Mail userà per 
	riferirsi all'account, ad esempio, nel selezionatore di account nell'angolo
	in basso a destra della finestra principale. Le informazioni sul server
	permettono di specificare il protocollo in ricezione da usare (non modificabile
	per gli account già creati), il server o i server usati per ricevere o inviare
	messaggi (solitamente <literal>pop.isp.it</literal> e <literal
	>smtp.isp.it</literal>) ed i dati di accesso sul server di ricezione.  
    </para>
    <para>
	Nella linguetta <quote>Ricezione</quote> sarà possibile modificare il comportamento
	predefinito di Claws Mail durante la ricezione dei messaggi. Ad esempio, poter
	lasciare i messaggi sul server per un periodo di tempo prestabilito, evitare il
	download dei messaggi che sono troppo grandi, o specificare se si vogliono applicare
	delle regole/filtri ai messaggi relativi all'account. La <quote>Dimensione massima di
	ricezione</quote> è usata per limitare il tempo trascorso nello scaricare messaggi di
	grandi dimensioni. Quando si ricevo messaggi più grandi del limite impostato, il messaggio
	sarà scaricato parzialmente fino al raggiungimento del limite ed in seguito si avrà la
	possibilità di scaricarlo interamente o di cancellarlo dal server. Questa opzione sarà
	visibile all'utente all'apertura del messaggio.
    </para>
    <para>
	La linguetta <quote>Invio</quote> contiene le impostazioni per le intestazioni
	particolari dei messaggi che si vorrebbero aggiungere ai messaggi in uscita,
	quali, le intestazioni X-Face o Face, informazioni sull'autenticazione in
	uscita dei messaggi. Spesso, l' ISP permette l'invio tramite il server SMTP 
	senza autenticazione, ma in alcuni casi, bisogna fornire i dati di accesso
	per poter inviare i messaggi. Ci sono modi diversi per poterlo fare. Il
	migliore, se disponibile, è SMTP AUTH. Se non disponibile, di solito si
	userà POP-prima di-SMTP, il cui funzionamento prevede la la connessione al server POP,
	(che è con autenticazione), la disconnessione, ed infine l'invio del messaggio.
    </para>
    <para>
	La linguetta <quote>Composizione</quote>  include le opzioni per cambiare il
	comportamento della finestra di composizione quando utilizzata con l'account.
	Si può specificare una firma da inserire in automatico, ed impostare gli
	indirizzi predefiniti per Cc, Bcc o Rispondi a.
    </para>
    <para>
	Nella linguetta <quote>Privacy</quote> si può scegliere il livello predefinito
	di sicurezza per l' account selezionando vari livelli di paranoia.
	Si può, quindi, decidere se firmare o/e criptare tutte i messaggi in uscita. 
	Firmare tutti i messaggi in uscita,non solo quelli importanti, permetterà ad
	esempio la protezione contro i messaggi contraffatti inviati a tua insaputa
	a colleghi di lavoro o persone presenti in rubrica. Questo può essere d'aiuto
	per evitare situazioni imbarazzanti.
    </para>
    <para>
	La linguetta <quote>SSL</quote> si riferesce anche alla sicurezza, anche se in
	questo caso le impostazioni vengono applicate a chi si occupa di smistare i
	messaggi piuttosto che al proprio contenuto. Semplificando, se si usa la connessione
	sicura SSL la connessione tra l'utente ed il server verrà criptata, prevenendo la 
	intrusione da parte di estrane e la possibilità di leggere i messaggi e la password
	dell'utente. SSL dovrebbe essere sempre usata quando disponibile.
    </para>
    <para>
	In fine, nella linguetta <quote>Avanzate</quote> è possibile specificare le porte e
	i domini se si sceglie di non usare i valori predefiniti. Nella normalità è possibile
	lasciare questi campi vuoti. Da qui è anche possibile specificare le cartelle per la posta
	inviata, in coda, bozza e quella dei messaggi eliminati.
	</para>
  </section>

  <section id="account_types">
    <title>Tipi di Account</title>
    <para>
	Come abbiamo appena visto, una volta creato un account non è più possibile
	cambiare il tipo di protocollo. Questo avviene perchè le impostazioni per i
	vari tipi di protocollo non sono proprio le stesse: la maggior parte delle
	opzioni di POP3 sono irrilevanti per IMAP, ad esempio.
    </para>
    <section id="pop3">
    <title>POP3</title>
    <para>
	POP3 è uno de due protocolli più usati ed è supportato da quasi tutti gli
	ISP sulla faccia della terra. Il suo vantaggio principale è quello di 
	permettere il download dei messaggi direttamente sul proprio computer,
	il che significa che accedere ai messaggi risulterà molto più veloce visto
	che sono salvati localmente sul disco fisso. Lo svantaggio di POP3 è quello
	di rendere difficile la sincronizzazione della posta su computer multipli,
	(si dovrà lasciare i messaggi di posta sul server per qualche giorno), e
	comunque non sarà facile tenere traccia dei messaggi già letti, quelli già
	con risposta, ecc., quando si userà un computer diverso.
    </para>
    <para>
     La posta ricevuta da un account POP3 verrà salvata in una cartella MH mailbox
	 nell'albero delle cartelle.
    </para>
    </section>
    <section id="imap">
    <title>IMAP</title>
    <para>
	Il protocollo IMAP è il secondo per ordine di diffusione ed il suo scopo è
	quello di superare i limiti imposti da POP3. Usando un server IMAP, le cartelle
	e la posta sono mantenute su un server centrale. A differenza di POP3 la
	lettura dei messaggi sarà più lenta proprio perchè verranno scaricati su richiesta
	ad ogni singola apertura, ma se si userà un altro computer, o programma di posta,
	i messaggi rifletteranno gli ultimi cambiamenti così come sono stati lasciati
	includendo il loro stato (letti, non letti, risposto, ecc.).
    </para>
    <para>
	Quando si crea un account IMAP viene creata una mailbox relativa nell'albero delle
	cartelle.
    </para>
    </section>
    <section id="news">
    <title>News</title>
    <para>
	Il protocollo News (NNTP) viene usato su USENET per inviare e ricevere messaggi (annunci).
	I messaggi sono mantenuti su un server centrale e scaricati su richiesta. Gli utenti
	non possono cancellare i messaggi.
    </para>
    <para>
	Quando si crea un account News una mailbox News viene creata nell'albero delle directory.
    </para>
    </section>
    <section id="local">
    <title>Locale</title>
    <para>
	Il tipo di account <quote>mbox Locale</quote> può essere usato quando si dispone
	di un server SMTP sul proprio computer e/o si vuole ricevere più facilmente i log.
    </para>
    <para>
	La posta ricevuta da un account Locale viene salvata in una mailbox MH nell'albero
	delle cartelle.
    </para>
    </section>
    <section id="smtp_only">
    <title>Solo SMTP</title>
    <para>
	Il tipo di account <quote>Nessuno, (solo SMTP)</quote> è un tipo speciale di account
	che non permette di scaricare la posta, ma da la possibilità di creare identità
	differenti che, ad esempio, possono essere usate per inviare la posta con alias differenti.
    </para>
    </section>
  </section>

  <section id="account_multiple">
    <title>Account Multipli</title>
    <para>
	In Claws Mail è possibile creare facilmente account multipli. Per gli
	account POP, si può scegliere di salvare tutti i messaggi relativi a 
	diversi account nella stessa cartella, impostando dalla linguetta Ricezione
	nelle preferenze.  Gli account IMAP e News dispongono di mailbox separata
	nell'albero delle cartelle.
    </para>
    <para>
	E' possibile scegliere quale account verrà controllato per la presenza di
	nuova posta quando si usa il comando <quote>Ricevi Tutti</quote> 
	(o "Ricevi" nella barra degli strumenti) e nelle preferenze degli account
	segnando la casella relativa alla colonna <quote>G</quote> nella lista degli account.
    </para>
  </section>

  <section id="account_morefilt">
    <title>Più Filtri</title>
    <para>
	Le regole di filtraggio di default sono globali, ma è anche possibile assegnarle
	ad un account specifico. Durante la ricezione della posta, ogni regola assegnata
	ad un account specifico verrà applicata univocamente ai messaggi per quell' account.   
    </para>
    <para>
	La posta di un qualsiasi account può essere filtrata nelle cartelle di altri account,
	ad esempio, un messaggio ricevuto da POP3 potrebbe essere filtrato nella cartella 
	dell'account IMAP, e vice-versa. Questa per alcuni può essere una funzionalità utile mentre
	per altri può essere fastidiosa, dipendentemente dal tipo di obiettivo che si pone di raggiungere.
	Se si preferisce evitare questo comportamenteo, ma si vuole comunque ordinare automaticamente la
	posta in entrata, la cosa migliore da fare è quella di disabilitare i Filtri su alcuni account,
	e usare le Regole di Elaborazione nella cartella specificata come In Entrata, visto che le Regole
	di Elaborazione sono applicate automaticamente quando si apre una cartella e possono essere anche
	applicate manualmente dal menu a cascata della cartella di appartenenza.
    </para>
  </section>

</section>

