<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<section id="ch_starting">
<title>Primi passi con Claws Mail</title>

  <section id="start_wizard">
    <title>La finestra del Wizard iniziale</title>
    <para>
	La prima volta che Claws Mail viene avviato, verranno poste alcune 
	domande in modo da impostare il primo account. Queste domande sono
	di facile risposta e sono raggruppate in poche brevi pagine.
    </para><para>
	Per primo ti sarà chiesto di inserire il tuo nome, (<emphasis>di solito 
	il sistema operativo lo trova in automatico</emphasis>), l'indirizzo di
	posta elettronica ed il nome della tua organizzazione, (<emphasis>opzionale</emphasis>).
    </para><para>
	La pagina seguente ti permetterà di inserire i dettagli su come recuperare la tua
	posta elettronica. Il formato della pagina sarà determinato da: 
	<quote>Tipo di Server</quote>:
    </para>
    <blockquote>
      <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term>POP3</term>
	  <listitem>
	    <para>
	Se scegli POP3, dovrai inserire l'indirizzo del server, il nome utente e
	la password. La password  è opzionale, se non viene specificata verrà 
	richiesta ogni volta che sarà necessaria.
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>IMAP</term>
	  <listitem>
	    <para>
	Se si sceglie IMAP, bisognerà inserire l'indirizzo del server, 
	il nome utente, la password, e la directory sul server IMAP server. 
	La password è opzionale, se non viene specificata verrà richiesta ogni
	volta che sarà necessaria. La directory sul server IMAP è anch'essa opzionale, 
	spesso non è richiesta e può essere lasciata vuota.
	</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>File mbox locale</term>
	  <listitem>
	    <para>
	Se si sceglie un file mbox locale, sarà necessario inserire il percorso del 
	file di spool della mailbox. Questo percorso dipende dal tuo Sistema Operativo,
	ma generalmente valori quali <filename>/var/mail/username</filename> o
	<filename>/var/spool/mail/username</filename> sono comuni, dove 
	<literal>username</literal> è il login di sistema.
	    </para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>
    </blockquote>
    <para>
	Nella pagina successiva verrà chiesto di inserire l'indirizzo del server SMTP, 
	(<emphasis>a volte ci si riferisce ad esso come 
	<quote>Server in uscita</quote></emphasis>). Si può anche richiedere il permesso di 
	autenticazione quando si invia la posta; spesso questo non è il caso in cui si 
	configura un ISP per la connessione a Internet, ma piuttosto quando si configura 
	un account professionale.
    </para><para>
	In ogni caso, se si scegli POP3 o il file mbox locale, la pagina successiva
	ti chiederà dove vuoi salvare la tua posta sul disco. Il percorso predefinito è
	<quote>Mail</quote>, generalmente va bene e salverà la tua posta in una cartella 
	chiamata <filename>Mail</filename> nella tua cartella home.
    </para><para>
	Se Claws Mail è compilato con il supporto a openSSL, allora vedrai successivamente 
	la pagina <quote>Sicurezza</quote>, dove sarà possibile scegliere se usare il metodo
	di criptaggio SSL per inviare e ricevere la posta. La maggior parte degli ISP non lo 
	abilita, ma molte ditte lo fanno; se non sei sicuro puoi comunque non selezionare 
	l'opzione.
    </para><para>
	Ora è possibile cliccare sul bottone Salva, e finalmente eseguire Claws Mail.
    </para>
  </section>

  <section id="start_getting">
    <title>Ricezione della posta</title>
    <para>
	La ricezione della posta può essere effettuata dal bottone presente nella toolbar
	chiamato <quote>Ricevi</quote> o dal sottomenù <quote>Ricezione</quote> del menù 
	<quote>Messaggio</quote>.
    </para><para>
	Se si desidera che Claws Mail controlli automaticamente la posta ad intervalli 
	regolari, si può impostare dalla pagina delle preferenze 
	<quote>Gestione della posta: Ricezione</quote> che si trova nel menù
	<quote>Configurazione/Preferenze...</quote>. Bisogna cliccare su 
	<quote>Controlla automaticamente se ci sono nuovi messaggi ogni [...] minuti</quote>
	, ed impostare l'intervallo a piacere.
    </para>
  </section>

  <section id="start_reading">
    <title>Lettura della posta</title>
    <para>
	Appena ricevuta la posta, verrà elencata nella cartella In entrata. 
	Il numero totale di messaggi contenuti in una cartella verrà mostrato
	sulla destra del nome della cartella, insieme al numero di messaggi non
	letti e la nuova posta. Per poterli vedere, bisogna cliccare sulla cartella
	corrente nella lista delle cartelle e verranno mostrati nel pannello Lista messaggi.
	E' quindi possibile selezionare un messaggio usando il mouse, oppure navigando nella
	lista usando i tasti di direzione, sù e giù. Per visualizzare il messaggio e farlo 
	scorrere per tutta la sua lunghezza si usa la barra spaziatrice. E' inoltre possibile
	usare altri tasti di navigazione quali, P ed N (precedente e successivo, in inglese 
	previous e next). 
    </para>
  </section>

  <section id="start_writing">
    <title>Come scrivere un messaggio</title>
    <para>
	Cliccando sul bottone <quote>Composizione</quote> visibile sulla barra, verrà 
	visualizzata una finestra di composizione. Questa finestra contiene diversi campi
	di facile comprensione: se si hanno account multipli, il campo Da può essere 
	usato per selezionare l'account da usare; il campo A distingue il destinatario
	a cui il messaggio viene destinato. Quando il campo viene riempito, il campo sottostante
	A verrà reso visibile, così da poter inviare il messaggio a destinatari multipli.
	Si può anche cambiare il campo A con il campo Cc o altri tipi di campi, usando il menù
	a cascata, o scrivendo direttamente il campo necessario. Sarà poi possibile impostare
	l'oggetto del messaggio e dunque il corpo.
    </para><para>
	Una piccola nota sull' oggetto del messaggio: Claws Mail chiederà conferma se si cerca 
	di inviare un messaggio con l'oggetto vuoto. Questo succede perchè è una cattiva 
	abitudine scrivere messaggi senza oggetto in quanto risulta molto difficoltoso 
	gestirli, per questo è altamente consigliato scrivere sempre l'oggetto di un messaggio.
    </para>
  </section>

  <section id="start_sending">
    <title>Come inviare un messaggio</title>
    <para>
	Appena si è conclusa la scrittura del messaggio, è possibile inviarlo immediatamente
	premendo il bottone <quote>Invio</quote>, oppure se si preferisce inviarlo in 
	seguito è possibile premere il bottone <quote>Invia più tardi</quote>. 
	Quando si usa <quote>Invio</quote>, la finestra di composizione si chiuderà non 
	appena il messaggio sarà inviato; rimarrà aperta nel caso ci sia un errore. 
	Se invece si usa <quote>Invia più tardi</quote>, la finestra di composizione si
	chiuderà immediatamente, ed il tuo messaggio sarà salvato nella cartella dei messaggi
	in Coda. Verrà eventualmente inviato quando userai il bottone <quote>Invio</quote> dalla 
	barra nel menù principale.
    </para><para>
	Tutti i messaggi che vengono inviati sono salvati nella cartella Inviati, così che è 
	possibile ricordarsi a chi si è scritto, oppure si può utilizzare il messaggio già
	inviato come modello per scriverne uno nuovo.
    </para>
  </section>
</section>

