<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<section id="ch_advanced">
  <title>Utilisation avancée</title>
  <section id="adv_actions">
    <title>Actions</title>
    <para>
	  Les actions permettent l'utilisation de toute la puissance de la 
	  ligne de commande Unix avec vos messages. Vous pouvez définir de 
	  nombreuses commandes, prenant des paramètres, comme par exemple 
	  le fichier courriel courant, le texte actuellement sélectionné 
	  et ainsi de suite. De cette façon vous serez à même d'exécuter 
	  des tâches variées comme éditer un courriel brut dans un éditeur 
	  de texte, "cacher" ce que vous voulez dire en utilisant ROT-13, 
	  utiliser les patches contenus dans vos messages directement. La 
	  seule limitation est votre propre imagination. Vous pouvez 
	  configurer les actions via le menu <quote>Outils</quote>.
    </para>
    <para>
      D'autre part, il est possible d'ajouter des actions sur la barre d'outils.
	  Pour cela, allez dans le menu <quote>Configuration/Préférences</quote>
	  et sélectionnez <quote>Barres d'outils/Vue principale</quote>.
	  Sélectionnez <quote>Action</quote> dans le menu déroulant <quote>Type
	  d'élément</quote>, puis sélectionnez l'action dans le menu déroulant
	  <quote>Fonction à exécuter</quote> ; enfin, cliquez sur le bouton
	  <quote>Icône</quote> pour choisir l'icône à utiliser.
    </para>
    <blockquote>
      <example>
        <title>Un <quote>Ouvrir Avec...</quote> simple</title>
        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Menu nom&nbsp;: <emphasis>Ouvrir avec/kate</emphasis> Ligne de Commande&nbsp;: <emphasis>kate %p</emphasis></term>
            <listitem>
              <para>
                Ouvre le fichier de la partie MIME décodée sélectionnée (<emphasis>%p</emphasis>) avec l'éditeur de texte <emphasis>kate</emphasis>.
			  </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </example>
      <example>
        <title>Gestion des pourriels en utilisant <ulink url="https://bogofilter.sourceforge.io/">Bogofilter</ulink></title>
        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Menu nom&nbsp;: <emphasis>Bogofilter/Marquer comme courriels légitimes</emphasis> Ligne de Commande&nbsp;: <emphasis>bogofilter -n -v -B "%f"</emphasis></term>
            <listitem>
              <para>
                Marque les courriels sélectionnés (<emphasis>%f</emphasis>) comme n'étant pas des pourriels en utilisant <emphasis>Bogofilter</emphasis>.
			  </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>Menu nom&nbsp;: <emphasis>Bogofilter/Marquer comme pourriels</emphasis> Ligne de Commande&nbsp;: <emphasis>bogofilter -s -v -B "%f"</emphasis></term>
            <listitem>
              <para>
                Marque les courriels sélectionnés (<emphasis>%f</emphasis>) comme étant des pourriels en utilisant <emphasis>Bogofilter</emphasis>.
			  </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </example>
      <example>
        <title>Recherche DuckDuckGo en utilisant un script externe</title>
        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>Menu nom&nbsp;: <emphasis>Recherche/DuckDuckGo</emphasis> Ligne de Commande&nbsp;: <emphasis>|/path/to/ddg_search.pl</emphasis></term>
            <listitem>
              <para>
                Effectue une recherche sur DuckDuckGo pour le texte sélectionné (<emphasis>|</emphasis>) en utilisant le script externe <emphasis><ulink url="https://www.claws-mail.org/tools.php">ddg_search.pl</ulink></emphasis>.
			  </para>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
      </example>
    </blockquote>
  </section>
  <section id="adv_templates">
    <title>Modèles</title>
    <para>
	  Les modèles sont utilisés dans la fenêtre de composition et jouent le
	  rôle de modèles pour la rédaction des courriels. Les modèles peut
	  contenir des parties de textes statiques et d'autres dynamiques tels
	  que le nom de l'auteur original (Bonjour %N, ...), la date, etc.
	  Lorsque vous appliquez un modèle, les champs dynamiques sont remplacés
	  par leurs valeurs. Vous pouvez configurer les modèles via le menu
	  <quote>Outils</quote>.
    </para>
    <para>
	  L'utilisation d'un modèle se fait soit par insertion, soit par
	  remplacement. La différence se situe au niveau du corps de message.
	  <quote>Remplacer</quote> substituera le corps de message défini dans
	  le modèle à celui du message en cours de composition, l'effaçant si ce
	  premier est vide. <quote>Insérer</quote> insérera le corps de message
	  du modèle, s'il est défini, à la position actuelle du curseur dans la
	  fenêtre de composition.
    </para>
    <para>
	  Que vous choisissiez d'<quote>Insérer</quote> ou de <quote>Remplacer</quote>,
	  tout champs À, Cc ou Cci défini dans le modèle sera ajouté à ceux
	  existant dans la fenêtre de composition. Si le sujet est défini dans
	  le modèle, il remplacera celui de la fenêtre de composition.
    </para>
    <para>
	  Les symboles peuvent être utilisés partout dans les modèles, ils seront
	  remplacés par leur valeur dynamique respective du moment où cela est
	  possible, sinon, aucune valeur ne sera insérée. L'utilisation de symboles
	  est plus souvent pertinente dans le cas d'une réponse ou d'un transfert,
	  le cas échéant, la plupart des valeurs de symboles seront non définies.
	  Il n'y a toutefois pas de restriction dans l'emploi des symboles dans
	  les modèles, même s'il peut sembler généralement peu pertinent d'insérer
	  le corps de texte du message d'origine (%M ou %Q) dans un en-tête.
    </para>
    <para>
	  Quand un modèle est utilisé, le corps de message est traité en premier,
	  viennent ensuite les champs À, Cc, Cci puis Sujet.
    </para>
    <para>
	  Plus d'informations et des exemples d'utilisation sont disponibles
	  dans la FAQ du site de Claws Mail 
	  <ulink url="https://www.claws-mail.org/faq/">www.claws-mail.org/faq/</ulink>.
    </para>
  </section>
  <section id="adv_processing">
    <title>Traitements</title>
    <para>
	  Les règles de traitement sont identiques aux règles de filtrage à l'exception
	  qu'elles sont appliquées lorsque vous entrez dans un dossier ou lorsque vous
	  les exécutez manuellement à partir du menu contextuel du dossier. Vous pouvez les
	  utiliser pour déplacer vos anciens messages dans un dossier d'archives ou pour
	  distribuer vos messages. Vous pouvez attribuer à chaque dossier ses règles de
	  traitement en faisant un clic droit dessus.
    </para>
    <para>
      Les règles de traitement sont accompagnées de règles de Pré-traitement et de
	  Post-traitement. Comme les règles de traitement elles ne s'appliquent qu'à
	  l'ouverture d'un dossier ou lors de l'exécution manuelle à partir du menu
	  contextuel du dossier, mais comme les règles de filtrage elles sont communes
	  à tous les dossiers. Vous pouvez les configurer à partir du menu
	  <quote>Outils</quote>. Les règles de Pré-traitement sont exécutées avant les
	  règles de traitement spécifiques des dossiers alors que les règles de
	  Post-traitement le sont après.
    </para>
  </section>
  <section id="adv_colour_labels">
    <title>Couleurs</title>
    <para>
	  Les couleurs peuvent être utilisées pour des messages particuliers.
	  Pour assigner une couleur à un message, cliquez-droit sur le message dans
	  la liste, et utilisez le menu Colorier. Il est aussi accessible via le
	  menu Message principal.
    </para>
    <para>
	  Les couleurs sont configurables, à la fois les couleurs et leurs noms
	  peuvent être spécifiés par l'utilisateur. Elles se trouvent dans
	  <quote>Configuration/Préférences/Affichage/Couleurs</quote>.
    </para>
  </section>
  <section id="adv_tags">
    <title>Labels</title>
    <para>
	  Les labels sont de courtes "notes" qui peuvent être adjointes à des
	  messages. Ils sont utiles pour classer les messages avec vos propres
	  mots. Ces labels peuvent être utilisés plus tard pour rechercher des
	  courriels avec la recherche rapide, ou bien pour les gérer avec des
	  règles de filtrage ou traitement, par exemple.
    </para>
    <para>
	  Les messages avec labels ont leurs labels affichés sur fond jaune clair
	  dans la vue du message. Cette ligne montre tous les labels associés au
	  message. Vous pouvez aussi ajouter la colonne Labels dans la liste de
	  messages, de manière à les voir sans avoir à ouvrir le message.
    </para>
    <para>
	  Les labels peuvent être mis et enlevés par le menu contextuel dans la 
	  liste des messages, ou bien dans le menu Message principal. Une fenêtre
	  avec les labels existants apparaît pour vous permettre de choisir les
	  labels à appliquer ou enlever (et à en créer).
    </para>
    <para>
	  Une fois que des labels existent, vous pouvez utiliser le menu pour (dé)cocher
	  directement le(s) tags à ajouter ou enlever. Une sélection de plusieurs
	  messages est possible, même si leurs labels diffèrent.
    </para>
  </section>
  <section id="adv_ml_support">
    <title>Support des listes de diffusion</title>
    <para>
	  Claws Mail propose l'utilisation de fonctions fournies par les listes
	  de diffusion via le menu <quote>Message/Liste de diffusion/</quote>.
	  Quand un message en provenance d'une liste de diffusion est sélectionné,
	  ce menu vous permet d'envoyer un
	  message à la liste, de contacter l'administrateur de la liste afin de
	  s'inscrire, s'en désinscrire, obtenir de
	  l'aide mais aussi consulter les archives&nbsp;; soit en ouvrant une
	  nouvelle fenêtre de composition, soit en
	  ouvrant un lien avec votre navigateur Internet.
    </para>
  </section>
  <section id="adv_plugins">
    <title>Modules</title>
    <para>
	  Les modules permettent l'extension des capacités de Claws Mail. Par
	  exemple, imaginez que vous voulez stocker vos messages dans une base
	  de données <acronym>SQL</acronym> distante. Dans la plupart des
	  programmes de messagerie ceci est tout simplement impossible sans un
	  travail de réécriture interne de ces programmes. Avec Claws Mail vous
	  pouvez simplement écrire votre module qui effectuera cette tâche.
    </para>
    <para>
	  Il s'agit juste d'un exemple des possibilités offertes. Un grand
	  nombre de modules développés pour Claws Mail existent déjà et d'autres
	  sont à venir. Le chapitre <link linkend="ch_plugins">Étendre Claws
	  Mail</link> donne des détails sur ces derniers.
    </para>
  </section>
  <section id="deploying">
    <title>Déployer Claws Mail</title>
    <para>
	L'assistant de configuration initial essaye de deviner les différents
	champs en récupérant des informations du système, telles que le nom de
	l'utilisateur, le nom de domaine, et d'autres. Comme il orienté vers un
	usage générique, il peut se tromper, et les valeurs par défaut doivent
	être corrigées. Toutefois, cet assistant est configurable, dans le sens
	où vous pouvez lui fournir des indications pour aider le déploiement sur
	un grand nombre d'utilisateurs et/ou de machines grâce à un outil de
	réplication.
    </para>
    <para>
	La première partie consiste à créer un modèle de configuration de
	l'assistant, et de régler les divers paramètres d'une nouvelle installation.
    </para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Commencez avec un utilisateur qui n'a pas de répertoire
          ~/.claws-mail, dans l'idéal un nouvel utilisateur.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Démarrez Claws Mail et passez l'assistant de configuration.
          Les valeurs que vous fournissez ne seront pas utiles, donc vous pouvez
          cliquer sur Suivant-Suivant-Enregistrer.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
	      Une fois que l'assistant a terminé, la fenêtre principale s'ouvre. Vous
	      pouvez maintenant configurer les différentes options comme désiré. Vous
	      pouvez charger des modules, ajouter des contacts ou des serveurs LDAP au
	      carnet d'adresses, créer des règles de filtrage, etc.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Si nécessaire, et si Claws Mail sera utilisé avec une boîte
          aux lettres MH, vous pouvez créer des sous-dossiers.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Maintenant, quittez Claws Mail.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
	      À présent, éditez le fichier modèle de l'assistant, créé dans
	      ~/.claws-mail/accountrc.tmpl. Dans ce fichier, vous verrez différentes
	      variables, correspondant aux champs de l'assistant. Vous pouvez en laisser
	      commentées, auquel cas la valeur par défaut sera utilisée, ou spécifier
	      des valeurs ou variables. Tous les champs ne peuvent pas contenir une
	      variable&nbsp;; par exemple, smtpauth, smtpssl et recvssl sont des
	      booléens, soit 0 ou 1, et recvtype est une valeur de type entier. Les
	      autres champs, comme name, email, ou recvuser, sont parsés par l'assistant
	      et les variables qu'ils contiennent seront remplacés par des valeurs.
	      Cela vous permettra de spécifier tout ce qui sera nécessaire sur votre
	      site, même si vos serveurs ou logins ne sont pas courants.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Enregistrez ce fichier, et effacez ~/.claws-mail/accountrc,
          (qui contient le faux compte que vous avez créé avec l'assistant lors de
          la première phase) et ~/.claws-mail/folderlist.xml, (de manière à ce que
          l'arbre de boîte aux lettres soit correctement relu). Copiez récursivement
          le répertoire .claws-mail dans /etc/skel/&nbsp;; si les Claws Mail déployés
          utiliseront des dossiers MH, copiez aussi le répertoire Mail dans /etc/skel.
          chown-isez tout /etc/skel/.claws-mail et /etc/skel/Mail à root:root.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Testez&nbsp;! Créez un nouvel utilisateur, connectez-vous
          avec cet utilisateur, et lancez Claws Mail. Si tout est bien rempli dans
          accountrc.tmpl comme désiré, tout ce que cet utilisateur aura à remplir
          sont ses mots de passe.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Si vous configuriez une machine master pour un déploiement
          multi-machines, vous pouvez continuer ce processus. C'est terminé pour Claws
          Mail&nbsp;!
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    <para>
      Voici les différentes variables du fichier accountrc.tmpl&nbsp;:
    </para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>domain</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Votre nom de domaine (example.com). Par défaut, ce sera déduit
            du hostname.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>name</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le nom de l'utilisateur. Par défaut, ce sera déduit de
            /etc/passwd, ce qui est souvent correct.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>email</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            L'adresse email de l'utilisateur. Par défaut, ce sera déduit
            de $name et $domain.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>organization</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Votre société. Par défaut, ce sera vide.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>smtpserver</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le serveur SMTP à utiliser. Par défaut, ce sera smtp.$domain.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>smtpauth</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            '0' or '1'. S'il faut s'authentifier sur le serveur SMTP. Par
            défaut, ce sera '0'.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>smtpuser</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le login sur le serveur SMTP. Par défaut, ce sera vide
            (même login que pour recevoir).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>smtppass</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le mot de passe sur le serveur SMTP. Par défaut, ce sera
            vide (si smtppass est vide mais pas smtpuser, le mot de passe sera demandé).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>recvtype</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le type de serveur de réception. 0 pour POP3, 3 pour IMAP4, 
            pour un fichier MBOX local. Par défaut, ce sera 0 (POP3).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>recvserver</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le serveur de réception. Par défaut, ce sera pop.$domain ou
            imap.$domain, selon $recvtype.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>recvuser</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le login sur le serveur de réception. Par défaut, ce sera
          déduit de /etc/passwd.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>recvpass</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le mot de passe sur le serveur de réception. Par défaut, ce
            sera vide (il sera demandé à l'utilisateur une fois par session).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>imapdir</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le répertoire IMAP. Par défaut, ce sera vide, ce qui est
            souvent correct.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>mboxfile</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le fichier MBOX de réception, si $recvtype est 5. Par
            défaut, /var/mail/$LOGIN.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>mailbox</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            La boîte aux lettres MH où les messages seront enregistrés
            (si $recvtype est 0 ou 5). Par défaut, ce sera "Mail".
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>smtpssl</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            '0' or '1'. S'il faut utiliser SSL pour envoyer les messages.
            Par défaut, ce sera '0'.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>recvssl</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            0 or 1. S'il faut utiliser SSL pour recevoir les messages.
            Par défaut, ce sera 0.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    <para>
	  Voici les différentes variables que vous pouvez utiliser dans les champs
	  domain, name, email, organization, smtpserver, smtpuser, smtppass, recvserver,
	  recvuser, recvpass, imapdir, mboxfile et mailbox&nbsp;:
    </para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>$DEFAULTDOMAIN</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le nom de domaine déduit du hostname de la machine. Souvent
            incorrect.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>$DOMAIN</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le nom de domaine tel que spécifié dans la variable domain,
            la première du fichier.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>$USERNAME</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le vrai nom de l'utilisateur.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>$LOGIN</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le login Unix de l'utilisateur.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>$NAME_MAIL</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le nom de l'utilisateur tel que spécifié dans la variable
            name, en minuscules et avec les espaces remplacées par des points. "Colin
            Leroy" devient "colin.leroy".
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>$EMAIL</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            L'adresse email telle que spécifiée dans la variable email.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    <para>
      Faites attention à ne pas utiliser une variable avant de l'avoir définie.
    </para>
  </section>
  <section id="adv_hidden">
    <title>Préférences cachées</title>
    <para>
	  Il existe un certain nombre de préférences cachées dans Claws Mail
	  dont certains utilisateurs, auxquels nous voulions faire plaisir, ne
	  pouvaient pas se passer mais qui n'avaient pas leur place, selon nous,
	  dans l'interface graphique. Vous pouvez changer les options suivantes
	  pendant que Claws Mail ne s'exécute pas dans le fichier ~/.claws-mail/sylpheedrc.
    </para>
    <para>
	  Un petit outil nommé Clawsker, écrit en Perl-GTK, permet d'éditer les options
	  cachées de Claws Mail en passant par une interface utilisateur classique
	  au lieu d'avoir à éditer manuellement le fichier <filename>clawsrc</filename>.
	  Pour en savoir plus, consulter <ulink url="https://www.claws-mail.org/clawsker.php">
	  la page dédiée à Clawsker</ulink>.
    </para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>address_search_wildcard</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            La complétion par TAB des adresses dans la fenêtre de composition fonctionnera
            avec n'importe quelle partie des adresses connues ('1') ou seulement à partir du
            début ('0').
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>addressbook_use_editaddress_dialog</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Utilise un dialogue pour l'édition des coordonnées
		    des contacts. '0'&nbsp;: utilise un formulaire intégré à la fenêtre
		    principale du carnet d'adresses. '1' (par defaut)&nbsp;: utilise un
		    dialogue séparé.
	      </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
	    <term>
          <literal>bold_marked</literal>
        </term>
	    <listitem>
	      <para>
            Dans la liste des messages, les messages qui sont marqués s'affichent en gras
            si cette option est mise à '1'. '0' (par défaut) pour afficher les messages
            marqués avec une police de texte normale.
	      </para>
	    </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>bold_unread</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Montre les messages non lus en gras dans la liste de messages.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>cache_max_mem_usage</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Indique le maximum de mémoire à utiliser pour mettre en cache les messages (en Ko).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>cache_min_keep_time</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Le temps minimum pour garder un cache en
		    mémoire, en minutes. Les caches plus récents que ce temps ne
		    seront pas libérés, même si l'utilisation de la mémoire est
		    trop élevée.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>compose_no_markup</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Ne pas utiliser de gras ni d'italique dans le
		    sélecteur de compte de la fenêtre de composition.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>default_header_color</literal>
        </term>
        <term>
          <literal>default_header_bgcolor</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Couleurs d'avant-plan et d'arrière-plan à utiliser dans les champs de saisie des en-têtes de la fenêtre de composition.
            Les couleurs par défaut sont, respectivement, '#000000' (noir) et '#f5f6be' (jaune pâle).
	      </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>emphasis_color</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			Couleur utilisée pour mettre en évidence l'en-tête X-Mailer
			quand sa valeur est Claws Mail.
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>enable_avatars</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Permet de régler la capture et le rendu des
		    avatars (entêtes Face et X-Face, si son support est compilé).
		    '0' désactive tout, '1' n'active que la capture, '2' que le
		    rendu et '3' active les deux.
          </para>
          <para>
            Notez que des modules externes peuvent désactiver tout
		    ou partie de ce réglage.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>enable_hscrollbar</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Active la barre de défilement horizontale dans
		    la liste de messages.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>enable_swap_from</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Affiche l'adresse électronique du destinataire (précédé d'une flèche)
		    dans la colonne <quote>De</quote> du dossier <quote>Envoyés</quote>
            quand le message a été envoyé par vous-même.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>folder_search_wildcard</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            La recherche de dossier dans la fenêtre de
		    sélection de dossiers fonctionnera avec n'importe quelle partie
		    de leurs noms ('1') ou seulement à partir du début ('0').
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>folderview_vscrollbar_policy</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Spécifie la politique de la barre de
		    défilement verticale de la vue des dossiers.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>hide_timezone</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Quand cette option est activée ('1'), le fuseau horaire n'est plus indiqué dans les en-têtes de date émis,
            conformément à la section 3 de la RFC 5322. La valeur par défaut est '0'.
	      </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>hover_timeout</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Temps en millisecondes pendant lequel la
		    souris doit rester sur l'arbre des dossiers afin qu'ils se
		    déplient durant un glisser-déposer.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>live_dangerously</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Ne pas demander confirmation avant
			suppression définitive de messages.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>log_error_color</literal>
        </term>
        <term>
          <literal>log_in_color</literal>
        </term>
        <term>
          <literal>log_msg_color</literal>
        </term>
        <term>
          <literal>log_out_color</literal>
        </term>
        <term>
          <literal>log_warn_color</literal>
        </term>
        <term>
          <literal>log_status_ok_color</literal>
        </term>
        <term>
          <literal>log_status_nok_color</literal>
        </term>
        <term>
          <literal>log_status_skip_color</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Couleurs utilisées dans la fenêtre de traces.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>master_passphrase_pbkdf2_rounds</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Nombre d'itérations à réaliser avec la fonction PBKDF2 lors du calcul de la dérivation de clef d'un nouveau mot de passe maître.
            Cette option n'a pas d'effet sur le mot de passe maître déjà défini dans les préférences. La valeur par défaut est '50000'.
	      </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>msgview_date_format</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
	        '0' ou '1'. Utilise le même format défini par l'utilisateur pour la liste
	        des messages dans la vue du message courant. La valeur par défaut est '0', 
	        option désactivée.
	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>next_on_delete</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			'0' or '1'. Indique lequel des messages précédent ou suivant sera sélectionné après
            la suppression, la mise en corbeille ou le déplacement du message courant.
            Par défaut: '0', sélectionne le message précédent.
	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>outgoing_fallback_to_ascii</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			'0' ou '1'. Les messages envoyés seront encodés en 7bit US-ASCII si le
			contenu le permet, ignorant l'option <quote>Jeux de caractères</quote>
			pour l'envoi, uniquement si c'est si possible.
			Si l'option est mise à '0', l'encodage défini par l'utilisateur sera
			utilisé, quel que soit le contenu du message. La valeur par défaut est '1',
			option activée.
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>primary_paste_unselects</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
	        '0' ou '1'. Vide la sélection primaire et repositionne le curseur
	        lors d'un collage par clic du milieu. La valeur par défaut est '0', 
	        option désactivée.
	      </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><literal>qs_active_color</literal></term>
        <term><literal>qs_active_bgcolor</literal></term>
        <term><literal>qs_error_color</literal></term>
        <term><literal>qs_error_bgcolor</literal></term>
        <listitem>
          <para>
	        Couleurs de texte et de fond utilisées dans la zone de saisie de la
            recherche rapide, quand celle-ci est active ou qu'il y a une erreur
            de syntaxe.
            Les couleurs par défaut sont, respectivement: '#000000' (noir),
            '#f5f6be' (jaune clair), '#000000' (noir), and '#ff7070' (rouge clair).
	      </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>qs_press_timeout</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
	        Délai d'attente du mode dynamique de la recherche rapide (en ms): délai possible
            entre 2 frappes au clavier dans la zone de saisie avant que la recherche rapide
            ne soit automaquement lancée. Par défaut: 500 ms.
	      </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>respect_flowed_format</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			'0' ou '1'. Tient compte du format=flowed des parties de type text/plain d'un message.
			Par conséquence, ce type de contenu pourra comporter de longues lignes à l'affichage
			mais liens (URLs) ne seront pas coupés sur plusieurs lignes.
			La valeur par défaut est '0', option désactivée.
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>rewrite_first_from</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			'0' or '1'. Cette option permet de contourner une limitation de certains serveurs
            excessivement laxistes. Quand cette option est active et que le Content-Transfer-Encoding
            est 8bit ou 7bit, dans le corps d'un message commençant par 'From ', le 'From ' deviendra
            '=46rom ' et le Content-Transfer-Encoding sera changé en Quoted-Printable. Quand cette option
            est inactive, aucune modification n'est faite mais il est alors possible qu'un MTA transforme
            un 'From ' en '>From '. Consultez la RFC 4155 pour plus de détails. La valeur par défaut est
            '1', option active.
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>save_parts_readwrite</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			Les fichiers temporaires nécessaires afin d'ouvrir les pièces jointes
			sont enregistrés avec la permission d'écriture activée.
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>show_compose_margin</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
	        '0' or '1'. Ajoute des marges lors de l'édition de message
	        La valeur par défaut est '0', option désactivée.
    	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>show_inline_attachments</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
	        '0' or '1'. Montrer les pièces jointes "inline" dans la liste des pièces jointes.
	        La valeur par défaut est '1', option activée.
    	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>skip_ssl_cert_check</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Permet de ne pas faire la vérification des
		    certificats SSL
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>statusbar_update_step</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Étapes de progression lors de la mise à jour
		    dans les barres de progression.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>stripes_color_offset</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			Valeur de contraste utilisé pour alterner les couleurs entre chaque
			ligne dans les composants de type GtkTreeView. Une valeur faible
			indique un contraste faible et donc peu de différence de couleur entre
			les lignes.
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><literal>tags_color</literal></term>
        <term><literal>tags_bgcolor</literal></term>
        <listitem>
          <para>
            Couleurs de texte et de fond utilisées pour l'affichage des labels. Les valeurs
            par défaut sont, respectivement: '#000000' (noir) et '#f5f6be' (jaune clair).
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>textview_cursor_visible</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Affiche un curseur dans la vue du message.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>thread_by_subject_max_age</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Nombre de jours maximal pour l'inclusion
		    d'un message dans un fil de discussion lorsque cette option
		    est utilisée.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>toolbar_detachable</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Cache les poignées des barres d'outils
		    détachables, qui ne le sont plus par la suite.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>type_any_header</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			'0' ou '1'. Quand la valeur est '1', permet de saisir n'importe quelle valeur dans
            les zones de saisie des en-têtes d'une fenêtre de composition de message. Par défaut: '0',
            seules les valeurs d'en-têtes disponibles dans la liste déroulante sont possibles.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>two_line_vertical</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			Chaque message occupe deux lignes (au lieu d'un message
			par ligne) quand le mode trois-colonnes est utilisé.
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>unsafe_ssl_certs</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			Fait en sorte que Claws Mail accepte de se souvenir de plusieurs
			certificats sécurisés (SSL) pour un server/port donné. Cette option
			est désactivée par défaut.
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>use_networkmanager</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
			Prend en compte le NetworkManager (Gestionnaire Réseau) afin de passer
			en mode déconnecté (hors ligne) automatiquement. Cette option est activée
			par défaut.
		  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>use_stripes_everywhere</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Active les lignes alternées dans les GtkTreeViews
		    (dialogues de filtrage, des traitements, etc.).
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>use_stripes_in_summaries</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Active les lignes alternées dans les GtkTreeViews
		    de la fenêtre principale (liste des dossiers et liste des messages).
		    L'emploi de cette option (valeur '0') n'a de sens que lorsque l'option
		    cachée use_stripes_everywhere est activée (valeur '1').
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>utf8_instead_of_locale_for_broken_mail</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Utilise l'encodage UTF-8 encoding pour les courriels
		    cassés à la place de la localisation courante.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>imap_scan_tree_recurs_limit</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Limite de profondeur lors de la reconstruction de
            de l'arborescence des dossiers IMAP.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>warn_dnd</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
            Affiche une boîte de dialogue de confirmation
		    lors d'un glissé-déposé d'un dossier sur un autre.
          </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>warn_sending_many_recipients_num</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
	        Demander confirmation à l'utilisateur, lorsque l'envoi d'un message
            se fait à un nombre de destinataires supérieur à la valeur définie.
            Une valeur de '0' désactive cette demande de confirmation: l'envoi sera
            fait quelque soit le nombre de destinataires.
    	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <literal>zero_replacement_char</literal>
        </term>
        <listitem>
          <para>
	        Caractère à afficher dans la liste des dossiers quand un dossier ne
	        contient pas de message. Par défault, '0'.
    	  </para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </section>
  <section id="adv_autofaces">
    <title>Autofaces</title>
    <para>
	  Il est possible de créer des en-têtes Face et X-Face directement
	  à partir de fichiers, soit avec un fichier par en-tête de façon
	  globale, soit un pour chaque compte. Ces fichiers doivent être
	  placés dans le répertoire <filename>~/.claws-mail/autofaces/</filename>.
    </para>
    <para>
	  Les fichiers éventuels contenant les valeurs pour les en-têtes Face ou X-Face
	  doivent être nommés ainsi&nbsp;: <filename>face</filename> et/ou
	  <filename>xface</filename> pour qu'ils soient pris en compte de façon
	  globale, ou <filename>face.</filename><emphasis>nomducompte</emphasis>
	  et/ou <filename>xface.</filename><emphasis>nomducompte</emphasis>
	  pour qu'ils soient spécifiques à un compte en particulier
	  (<emphasis>nomducompte</emphasis>).
    </para>
    <para>
      Si le nom du compte contient des espaces ou des caractères non supportés par le
	  système de fichier où il est stocké, il doivent être remplacés par un <quote>_</quote>.
	  Par exemple, si votre compte est nommé <quote>&lt;Mon Compte&gt;</quote>, le nom d'un
	  éventuel fichier X-Face associé à ce compte sera
	  <filename>~/.claws-mail/autofaces/xface._mon_compte_</filename>.
	  Attention, cette fonctionnalité nécessite que le contenu des fichier face ou xface
	  soit correct. Assurez-vous aussi que les en-têtes Face et X-Face ne sont pas définis
	  plusieurs fois dans les options des comptes et les fichiers AutoFaces (la plupart
	  des clients de messagerie, Claws Mail y compris, ignorent les en-têtes redondants et
	  n'affichent que le dernier trouvé).
    </para>
  </section>
</section>
