<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<section id="ch_account">
<title>Anpassung des Kontos</title>

  <section id="account_basic">
    <title>Grundeinstellungen</title>
    <para>
	Der erste Reiter der Konteneinstellungen, <quote>Grundeinstellungen</quote>,
 enthält, wie der Name andeutet, grundlegende Daten zum Konto. In diesem Reiter können der Name, E-Mail-Adresse, Organisation und grundlegende Verbindungsdaten angegeben werden. Der Kontoname ist einfach der Name, mit dem sich Claws Mail auf dieses Konto bezieht – zum Beispiel auf dem Konten-Umschalter in der rechten unteren Ecke des Hauptfensters. In den Serverdaten wird das verwendete Abfrageprotokoll (welches für bestehende Konten nicht verändert werden kann),  die Server für den Empfang und den Versand von E-Mails (für gewöhnlich <literal>pop.anbieter.com</literal> und <literal>smtp.anbieter.com</literal>) sowie die Anmeldedaten für den Empfangsserver angegeben.
    </para>
    <para>
	Im <quote>Empfangen</quote>-Reiter kann das vorgegebene Verhalten von Claws Mail verändert werden. Zum Beispiel können Nachrichten für eine bestimmte Zeit auf dem Server belassen werden, kann das Herunterladen zu großer Nachrichten verhindert werden oder  kann angegeben werden, dass Filterregeln auf die Nachrichten dieses Kontos angewendet werden. Das <quote>Limit der Empfangsgröße</quote> wird benutzt, um die Zeit zum Herunterladen großer Nachrichten zu begrenzen. Wenn eine Nachricht empfangen werden soll, die größer als der Schwellenwert ist, so wird diese zunächst teilweise heruntergeladen und nachher zur Wahl gestellt, ob sie vollständig heruntergeladen oder vom Server gelöscht werden soll. Dies steht zur Wahl, wenn die Nachricht angezeigt wird.
    </para>
    <para>
	Der <quote>Senden</quote>-Reiter enthält Einstellungen zu speziellen Kopfdaten, die zu den ausgehenden Nachrichten hinzugefügt werden, wie X-Face- oder Face-Kopfdaten und authentifizierende Informationen zum Senden von E-Mails. Manche Internetdienstanbieter erlauben ihren Kunden das Senden von E-Mails über ihren SMTP-Server ohne Authentifizierung, doch teilweise muss auch eine Authentifizierung erfolgen, um Nachrichten versenden zu können. Es gibt verschiedene Möglichkeiten, das zu tun. Sofern verfügbar ist die Beste Möglichkeit  SMTP AUTH. Falls das nicht möglich ist, wird üblicherweise POP-before-SMTP verwendet, wobei zum POP-Server verbunden wird (welcher authentifiziert ist), getrennt wird und dann die Nachricht versendet wird.
    </para>
    <para>
	Der <quote>Verfassen</quote>-Reiter enthält die Optionen um zu ändern wie sich das Verfassen-Fenster verhält, wenn es mit einem Konto verwendet wird. Es können eine automatisch einzufügende Signatur und vorgegebene CC-, BCC- oder Antwort-an-Empfänger angegeben werden.
    </para>
    <para>
	Im <quote>Datenschutz</quote>-Reiter kann der Grad des Verfolgungswahns eingestellt werden. Es kann eingestellt werden, dass alle ausgehenden Nachrichten digital unterschrieben und/oder verschlüsselt werden. Durch das generelle Signieren aller ausgehenden Nachrichten können beispielsweise gefälschten, in ihrem Namen verschickte Nachrichten erkannt werden. Dies kann helfen unangenehme Situationen zu vermeiden.
    </para>
    <para>
	Der <quote>SSL</quote>-Reiter hat auch mit Datensicherheit zu tun, wenngleich es hier nur um die Übermittlung der Nachrichten, nicht um den Inhalt geht. Im Wesentlichen verschlüsselt SSL die Verbindung zwischen dem Programm und dem Server des Anbieters, was verhindert, dass Passwörter und Nachrichten durch abhören des Datenverkehrs ausgespäht werden können. SSL sollte verwendet werden, sofern es verfügbar ist.
    </para>
    <para>
	Der <quote>Erweitert</quote>-Reiter schließlich erlaubt das Einstellen von Ports und Domänen, falls die Vorgaben nicht verwendet werden. Normalerweise muss hier nichts eingetragen werden. Hier können auch Ordner für gesendete und wartende Nachrichten, für Entwürfe und gelöschte Nachrichten angegeben werden.
    </para>
  </section>

  <section id="account_types">
    <title>Kontentypen</title>
    <para>
	Wie gesagt, kann nach dem Erstellen eines Kontos dessen Typ (das Protokoll) nichtmehr geändert werden. Das rührt daher, dass die Einstellungen für die verschiedenen Typen recht unterschiedlich sind; so sind beispielsweise die meisten Optionen für POP3 für IMAP nicht von Bedeutung.
    </para>
    <section id="pop3">
    <title>POP3</title>
    <para>
	POP3 ist eines der zwei meistbenutzten Protokolle und steht bei beinahe jedem Dienstanbieter auf dieser Erde zur Verfügung. Sein Vorteil ist, dass es ermöglicht Nachrichten auf den Rechner herunterzuladen, womit der Zugriff auf die Nachrichten sehr schnell geht, wenn sie erst auf der Festplatte sind. Die Hauptnachteile von POP3 sind, dass es schwieriger ist die Nachrichten mit mehreren Rechnern abzugleichen (die Nachrichten müssen dazu eine Zeit auf dem Server belassen werden) und es ist unmöglich zu verfolgen, welche Nachrichten schon gelesen wurden oder welche schon beantwortet sind etc., wenn ein anderer Rechner verwendet wird.
    </para>
    <para>
	Nachrichten, die über ein POP3-Konto empfangen werden, werden in einem MH-Postfach im Ordnerbaum abgelegt.
    </para>
    </section>
    <section id="imap">
    <title>IMAP</title>
    <para>
	IMAP ist das am zweithäufigsten benutzte Protokoll, das den Nachteilen von POP3 begegnen soll. Bei Benutzung von IMAP werden die Ordnerliste und die Nachrichten üblicherweise auf einem zentralen Server vorgehalten und bei Bedarf heruntergeladen. Das verzögert die Navigation durch die Nachrichten ein wenig, da sie erst bei Bedarf heruntergeladen werden, doch wenn noch ein anderer Rechner oder E-Mail-Programm verwendet werden, so sind die Nachrichten noch im selben Zustand, wie sie verlassen wurden, einschließlich deren Status (gelesen, ungelesen, beantwortet usw.).
    </para>
    <para>
	Wenn ein IMAP-Konto erstellt wird, so wird dafür ein IMAP-Postfach im Ordnerbaum erstellt.
    </para>
    </section>
    <section id="news">
    <title>News</title>
    <para>
	News (NNTP) ist das Protokoll um Usenet-Artikel zu senden und zu empfangen. Nachrichten werden auf einem zentralen Server vorgehalten und bei Bedarf heruntergeladen. Sie können nicht vom Benutzer gelöscht werden.
    </para>
    <para>
	Wenn ein News-Konto erstellt wird, so wird dafür ein News-Postfach im Ordnerbaum erstellt.
    </para>
    </section>
    <section id="local">
    <title>Lokale mbox-Datei</title>
    <para>
	Der Kontentyp <quote>Lokale mbox-Datei</quote> kann benutzt werden, wenn ein SMTP-Server auf dem Rechner betrieben wird und auf einfache Weise die Log-Dateien empfangen werden sollen.
    </para>
    <para>
	Nachrichten, die über ein lokales Konto empfangen werden, werden in einem MH-Postfach im Ordnerbaum abgelegt.
    </para>
    </section>
    <section id="smtp_only">
    <title>nur SMTP</title>
    <para>
	Der Kontentyp <quote>Keine (nur SMTP)</quote> ist ein spezieller Kontentyp, mit dem keine Nachrichten empfangen werden können, jedoch das Anlegen verschiedener Identitäten möglich wird, um beispielsweise Nachrichten unter verschiedenen Aliasen versenden zu können.
    </para>
    </section>
  </section>

  <section id="account_multiple">
    <title>Mehrere Konten</title>
    <para>
	In Claws Mail können leicht mehrere Konten angelegt werden. Bei POP-Konten kann über den Empfangen-Reiter festgelegt werden, dass die Nachrichten verschiedener Konten in den selben Ordner(n) abgelegt werden. IMAP- und News-Konten erhalten jeweils ein eigenes Postfach im Ordnerbaum.
    </para>
    <para>
	Es kann über ein entsprechendes Häkchen unter dem Punkt „Empfangen“ in den Einstellungen des jeweiligen Kontos oder in der  „G“-Spalte der Kontenliste (Menüpunkt „Konten bearbeiten“) festgelegt werden, welche Konten bei Ausführen des <quote>Von allen Konten holen</quote>-Befehls (oder „Abrufen“ in der Symbolleiste) auf neue Nachrichten überprüft werden.
    </para>
  </section>

  <section id="account_morefilt">
    <title>More filtering</title>
    <para>
	Per Voreinstellung gelten Filterregeln global, doch sie können auch für ein bestimmtes Konto festgelegt werden. Wenn Nachrichten abgeholt werden, so werden alle speziell mit diesem Konto verknüpften Regeln nur auf Nachrichten angewendet, die über dieses Konto empfangen wurden.
    </para>
    <para>
	Nachrichten eines beliebigen Kontos können durch einen Filter in Ordner eines anderen Kontos gelegt werden. So kann z.B. eine Nachricht, die über POP3 empfangen wurde, in einen Ordner eines IMAP-Kontos gelegt werden und umgekehrt. Abhängig davon, was erreicht werden soll, ist das entweder eine nützliche oder eine lästige Funktion. Soll dies eher vermieden werden und sollen dennoch eingehende Nachrichten automatisch sortiert werden, so könnte es das Beste sein, das Filtern von Nachrichten für bestimmte Konten zu deaktivieren und Verarbeitungsregeln in einem bestimmten Posteingang anzuwenden, da Verarbeitungsregeln automatisch beim Öffnen eines Ordners angewendet werden und manuell über das Kontextmenü eines Ordners angewendet werden können.
    </para>
  </section>

</section>
